msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Language: zh_Hant\n"
"X-Qt-Contexts: true\n"

msgctxt "ComponentsList|"
msgid "Add a row"
msgstr "增加列"

msgctxt "ComponentsList|"
msgid "Remove a row"
msgstr "移除列"

msgctxt "FileSelector|"
msgid "Save file to:"
msgstr "儲存檔安至："

msgctxt "FileSelector|"
msgid "Load file from:"
msgstr "載入檔案:"

msgctxt "FileSelector|"
msgid "Select file to save"
msgstr "選擇要儲存的檔案"

msgctxt "FileSelector|"
msgid "Select file to load"
msgstr "選擇要載入的檔案"

msgctxt "FileSelector|"
msgid "Browse"
msgstr "瀏覽"

msgctxt "Form|"
msgid ""
"This analysis was created with an older version of JASP (or a dynamic module)"
msgstr "這份JASP檔版本較舊"

msgctxt "Form|"
msgid ", refreshing could give a slightly different result."
msgstr "，重新載入可能產生稍微不同的結果。"

msgctxt "Form|"
msgid ""
", to keep your notes where they are it is highly recommended to first "
"refresh your analyses!"
msgstr "，為了保持筆記內容，強烈建議重新載入分析報表！"

msgctxt "InputListView|"
msgid "New Value"
msgstr "新值"

msgctxt "ModelTermsList|"
msgid "Model Terms"
msgstr "模型項目"

msgctxt "ModelTermsList|"
msgid "Add to null model"
msgstr "增加至虛無模型"

msgctxt "TableView|"
msgid "Row #"
msgstr "列#"

msgctxt "TabView|"
msgid "Add a tab"
msgstr "增加一項標籤"

msgctxt "TabView|"
msgid "Remove this tab"
msgstr "刪除此標籤"

msgctxt "TabView|"
msgid "New tab"
msgstr "新標籤"

msgctxt "TextArea|"
msgid "⌘ + Enter to apply"
msgstr "同時按⌘ + Enter"

msgctxt "TextArea|"
msgid "Ctrl + Enter to apply"
msgstr "同時按Ctrl + Enter"

#, qt-format
msgctxt "TextField|"
msgid "Restoring last correct value: %1"
msgstr "回復上一次正確值: %1"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "About JASP"
msgstr "關於JASP"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Version:"
msgstr "版本："

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Built on:"
msgstr "版本建立時間："

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Source:"
msgstr "源始碼："

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Access the sources here"
msgstr "點此查看源始程式碼"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Download:"
msgstr "下載網址："

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Citation:"
msgstr "文獻引用建議："

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Select All"
msgstr "選擇全部"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Copy Selection"
msgstr "複製選取範圍"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "BibTeX"
msgstr "BibTeX書目碼"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Close"
msgstr "關閉"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Drag to reorder the analyses"
msgstr "拖曳排序分析模組"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Edit the title of this analysis"
msgstr "編輯分析模組標題"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Duplicate this analysis"
msgstr "複製分析模組"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Show info for this analysis"
msgstr "顯示分析模組資訊"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Remove this analysis"
msgstr "刪除分析模組"

msgctxt "BasicThreeButtonTableView|"
msgid "Add"
msgstr "增加"

msgctxt "BasicThreeButtonTableView|"
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

msgctxt "BasicThreeButtonTableView|"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgctxt "BayesFactorType|"
msgid "Bayes Factor"
msgstr "貝氏因子"

msgctxt "BayesFactorType|"
msgid "BF₁₀"
msgstr "BF₁₀"

msgctxt "BayesFactorType|"
msgid ""
"Bayes factor to quantify evidence for the alternative hypothesis relative to "
"the null hypothesis."
msgstr "以貝氏因子計量對立假設相對於虛無假設的證據強度。"

msgctxt "BayesFactorType|"
msgid "BF₀₁"
msgstr "BF₀₁"

msgctxt "BayesFactorType|"
msgid ""
"Bayes factor to quantify evidence for the null hypothesis relative to the "
"alternative hypothesis."
msgstr "以貝氏因子計量虛無假設相對於對立假設的證據強度。"

msgctxt "BayesFactorType|"
msgid "Log(BF₁₀)"
msgstr "Log(BF₁₀)"

msgctxt "BayesFactorType|"
msgid "Natural logarithm of BF10."
msgstr "BF10 的自然對數"

msgctxt "Chi2TestTableView|"
msgid "Add Column"
msgstr "添加列"

msgctxt "Chi2TestTableView|"
msgid "Delete Column"
msgstr "刪除列"

msgctxt "Chi2TestTableView|"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Computed Column: "
msgstr "計算列： "

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Select a column"
msgstr "選擇一列"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "absolute value"
msgstr "絕對值"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "standard deviation"
msgstr "標準差"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "variance"
msgstr "變異數"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "summation"
msgstr "總和"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "product of values"
msgstr "乘積"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "returns minimum of values"
msgstr "取最小值"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "returns maximum of values"
msgstr "取最大值"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "mean"
msgstr "平均數"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "rounds y to n decimals"
msgstr "將y的小數點取n位數"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "returns number of elements in y"
msgstr "回傳y的向量長度"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "median"
msgstr "中位數"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "natural logarithm"
msgstr "自然對數"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "base 2 logarithm"
msgstr "二進位對數(2為底)"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "base 10 logarithm"
msgstr "標準對數(10為底)"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "logarithm of y in 'base'"
msgstr "自訂對數"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "exponential"
msgstr "指數"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Fisher's Z-transform (i.e., the inverse hyperbolic tangent) to transform "
"correlations, numbers between -1 and 1 to the real line"
msgstr "Fisher's Z轉換，(以反雙曲線函數)將相關係數(值介於-1到1之間)轉為Z值"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Inverse Fisher's Z-transform (i.e., the hyperbolic tangent) to transform "
"real numbers to numbers between -1 and 1"
msgstr "反Fisher's Z轉換，(以反雙曲線函數)將Z值轉為相關係數(值介於-1到1之間)"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "break your data up in numBreaks levels"
msgstr "根據某變數將資料分成numBreaks指定的幾等分"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "replace any missing values (NA) in column by the value in replaceWith"
msgstr "將直行中任何的遺漏值(NA)以replaceWith中指定的數值取代"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "if-else statement"
msgstr "若-則指令"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a Gaussian distribution with specified mean and standard "
"deviation sd"
msgstr "根據指定的平均數與標準差以Gaussian分配產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from t distribution with degrees of freedom df and non-"
"centrality parameter ncp"
msgstr "根據指定自由度之t分配與非中心參數產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a chi-squared distribution with degrees of freedom df "
"and non-centrality parameter ncp"
msgstr "根據指定自由度之卡方分配與非中心參數產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from an F distribution with specified degrees of freedoms "
"df1, df2 and non-centrality parameter ncp"
msgstr "根據指定自由度之F分配與非中心參數產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a binomial distribution with specified trials and "
"probability prob"
msgstr "根據試驗次數與機率以二項式分配產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a negative binomial distribution with specified trials "
"and probability prob"
msgstr "根據試驗次數與機率以負二項式分配產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a geometric distribution with specified probability prob"
msgstr "根據指定的機率以幾何分配產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "generates data from a Poisson distribution with specified rate lambda"
msgstr "根據指定的rate lambda以卜瓦松幾何分配產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a beta distribution with specified shapes alpha and beta"
msgstr "根據指定的alpha與beta值以Beta分配產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "generates data from a uniform distribution between min and max"
msgstr "根據指定的最小值與最大值以均勻分配產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "generates data from a gamma distribution with specified shape and scale"
msgstr "根據指定的形狀與與尺度以gamma分配產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "generates data from an exponential distribution with specified rate"
msgstr "根據指定的比率以指數分配來產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a log-normal distribution with specified logarithmic "
"mean meanLog and standard deviation sdLog"
msgstr "根據指定的對數平均數meanLog與標準差sdLog以對數常態分配產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"generates data from a Weibull distribution with specified shape and scale"
msgstr "根據指定的形狀與尺規以Weibull分配產生資料"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Remove computed column"
msgstr "移除已新增之變數"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Show generated R code"
msgstr "顯示R語法"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Compute column"
msgstr "新增變數"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Column computed"
msgstr "計算得出的直行(變數)"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Click to compute column"
msgstr "點此以計算新變數"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Column (in line to be) computed"
msgstr "待計算的直行(變數)"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Open Documentation"
msgstr "開啟檔案"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Close computed column window"
msgstr "關閉新增變數視窗"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Computed Column Changed"
msgstr "新增變數已修改"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"There are unapplied changes to your computed column; what would you like to "
"do?"
msgstr "仍有未套用在新增變數的調整，請問要如何處理？"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "none"
msgstr "無"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "deviation"
msgstr "離差"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "simple"
msgstr "簡單"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "difference"
msgstr "差異"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "Helmert"
msgstr "Helmert"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "repeated"
msgstr "重複"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "polynomial"
msgstr "多項式"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "custom"
msgstr "自訂"

msgctxt "ContrastsList|"
msgid "Factors"
msgstr "因子"

#, qt-format
msgctxt "ContrastsList|"
msgid "Custom for %1"
msgstr "為%1自訂"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Create Computed Column"
msgstr "建立自訂計算變項"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Name:"
msgstr "變數名稱:"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Column name is already used, please choose a different one."
msgstr "變數名稱已存在，請另外命名"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Define column through R code"
msgstr "以R code定義新變數"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Define column through drag and drop formulas"
msgstr "以拖曳公式來定義新變數"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Scale"
msgstr "連續"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Ordinal"
msgstr "次序"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Nominal"
msgstr "名義"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Text"
msgstr "文字"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Open Documentation"
msgstr "開啟檔案"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Create Column"
msgstr "建立變數"

#, qt-format
msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Click here to create your new computed column '%1'"
msgstr "點擊建立新變項 '%1'"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Enter a valid (unused) name for computed column"
msgstr "輸入未曾命名的有效自訂變項名稱"

msgctxt "CreateComputeColumnDialog|"
msgid "Close without creating a computed column"
msgstr "立即關閉對話視窗"

msgctxt "CustomContrastsTableView|"
msgid "Add Contrast"
msgstr "加入比較"

msgctxt "CustomContrastsTableView|"
msgid "Delete Contrast"
msgstr "刪除比較"

msgctxt "CustomContrastsTableView|"
msgid "Reset"
msgstr "重設"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Hide filter"
msgstr "隱藏篩選條件"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Show filter"
msgstr "顯示篩選條件"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Add computed column"
msgstr "加入已新增之變數"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Click here to change column type"
msgstr "按下此處以修改變數類型"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Click here to change the columns formulas"
msgstr "按下此處以修改變數公式"

msgctxt "DataTableView|"
msgid "Click here to change labels"
msgstr "按下此處以修改標籤"

msgctxt "DataTableView|"
msgid " or inspect filter"
msgstr " 或檢查篩選條件"

#, qt-format
msgctxt "BreadCrumbs|"
msgid "Back to %1"
msgstr "回到%1"

msgctxt "BreadCrumbs|"
msgid "You are here"
msgstr "你在此處"

msgctxt "Computer|"
msgid "Recent Folders"
msgstr "最近使用的資料夾"

msgctxt "Computer|"
msgid "Browse"
msgstr "瀏覽本機檔案"

msgctxt "CurrentFile|"
msgid "Current data file for synchronization"
msgstr "可同步的曾開啟資料檔"

msgctxt "DataLibrary|"
msgid "Data Library"
msgstr "學習用資料館"

msgctxt "ListItem|"
msgid "Synchronize with this Data File"
msgstr "同步這個資料檔"

msgctxt "ListItem|"
msgid "Navigate to folder"
msgstr "瀏覽文件夾"

msgctxt "ListItem|"
msgid "Open JASP file"
msgstr "開啟JASP檔案"

msgctxt "ListItem|"
msgid "Open data file"
msgstr "開啟資料檔"

msgctxt "MenuHeader|"
msgid "Show info about these preferences"
msgstr "顯示這些偏好設定的資訊"

msgctxt "OSF|"
msgid "Open Science Framework"
msgstr "開放科學架構(OSF)"

msgctxt "OSF|"
msgid "Logout"
msgstr "登出"

msgctxt "OSF|"
msgid "Create Folder"
msgstr "建立文件夾"

msgctxt "OSF|"
msgid "Foldername"
msgstr "文件夾名稱"

msgctxt "OSF|"
msgid "Filename"
msgstr "檔案名稱"

msgctxt "OSF|"
msgid "Save"
msgstr "儲存"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "OSF"
msgstr "OSF"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "Sign in with your OSF account to continue"
msgstr "登入你的OSF帳號以繼續"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "Sign in"
msgstr "登入"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "Remember me"
msgstr "記得使用者資訊"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "About the OSF"
msgstr "關於OSF"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid "Register"
msgstr "註冊"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Advanced Preferences"
msgstr "進階偏好設定"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Modules options"
msgstr "模組選項"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid ""
"Continue where you left of the next time JASP starts.\n"
"Enabling this option makes JASP remember which Modules you've enabled."
msgstr ""
"下次開啟JASP時，接續前次最後的使用狀態 \n"
"選擇此設定，JASP將記得之前所啟用的模組"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Developer mode (Beta version)"
msgstr "開發人員選項模式(測試版)"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "To use JASP Modules enable this option."
msgstr "開啟此選項以使用JASP模組"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Select developer folder"
msgstr "選擇開發人員檔案夾"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Browse to your JASP Module folder."
msgstr "瀏覽你的JASP模組文件夾"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Change the CRAN repository: "
msgstr "改變CRAN知識庫: "

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Generate markdown files for help"
msgstr "產生MD檔"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid ""
"Enabling this will generate markdown helpfile from the info at qml options."
msgstr "啟用此選項將會產生qml選項中的MD幫助檔"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Logging options"
msgstr "紀錄設定"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Log to file"
msgstr "將記錄存檔"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "To store debug-logs of JASP in a file, check this box."
msgstr "勾選此方格將 JASP 除錯紀錄存成檔案"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Max logfiles to keep: "
msgstr "紀錄檔案存檔上限數: "

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Show logs"
msgstr "顯示紀錄"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Engine options"
msgstr "引擎選項"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Data Preferences"
msgstr "資料偏好設定"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Synchronize automatically on data file save"
msgstr "自動同步存檔之資料"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Use default spreadsheet editor"
msgstr "使用預設的試算表編輯器"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Select custom editor"
msgstr "選擇自訂編輯器"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Import threshold between Categorical or Scale"
msgstr "匯入資料欄位屬於類別或連續的自訂值閾數"

msgctxt "PrefsData|"
msgid ""
"Threshold number of unique integers before classifying a variable as "
"'scale'.\n"
"You need to reload your data to take effect! Check help for more info."
msgstr ""
"將變數分類為「連續變數」的特定整數閾值數。\n"
"您需要重新載入資料才能生效！詳細資訊，請參見說明。"

msgctxt "PrefsMissingValues|"
msgid "Missing Value List"
msgstr "遺漏值清單"

msgctxt "PrefsMissingValues|"
msgid "Remove missing value"
msgstr "移除遺漏值設定"

msgctxt "PrefsMissingValues|"
msgid "Reset"
msgstr "重設"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Results Preferences"
msgstr "結果呈現偏好設定"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Table options"
msgstr "表格設定"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Display exact p-values"
msgstr "顯示實際的p值"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Fix the number of decimals"
msgstr "固定小數點位數"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Plot options"
msgstr "圖選項"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Use PPI of screen in plots: "
msgstr "圖的PPI設定為: "

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Use the Pixels Per Inch of your screen to render your plots."
msgstr "使用螢幕每英吋像素來設定圖型"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Custom PPI: "
msgstr "自訂PPI: "

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Image background color"
msgstr "圖片背景顏色"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "White"
msgstr "白色"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid ""
"This makes the background of all plots white, quite useful if you want to "
"use it in LaTeX or submit it to a journal."
msgstr "此設定圖的背景為白色，適用於LaTex或投稿期刊"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Transparent"
msgstr "透明"

msgctxt "PrefsResults|"
msgid ""
"This makes the background of all plots transparent, quite useful if you want "
"to use it seamlessly on any background that isn't white."
msgstr "圖的背景設定為透明，適用於要將圖貼在非白色背景的文件上。"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Fonts"
msgstr "字體"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Interface:"
msgstr "介面:"

#, qt-format
msgctxt "PrefsUI|"
msgid "default: %1"
msgstr "預設: %1"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Themes"
msgstr "主題"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Switches to a light theme, this is the default and original flavour of JASP."
msgstr "改成淡色主題，此為JASP預設及原有的色調"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Switches to a dark theme, makes JASP a lot easier on the eyes for those "
"night owls out there."
msgstr "改成深色主題，此設定讓夜貓族的眼睛能輕鬆點"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Miscellaneous options"
msgstr "其他設定選項"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Zoom (%): "
msgstr "縮放(%): "

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Increase or decrease the size of the interface elements (text, buttons, etc)."
msgstr "放大或縮小介面中顯示之字體（如文字、按鍵等）"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Scroll speed (pix/s): "
msgstr "滾動瀏覽速度(pix/s): "

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Set the speed with which you can scroll in the options, dataviewer and other "
"places."
msgstr "設定在選項與資料視窗等處的滾動瀏覽速度"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Switches to a \"safer\" mode for graphics aka software rendering.\n"
"It will make your interface slower but if you have some problems (weird "
"glitches, cannot see results or anything even) might fix them.\n"
"Analyses will still be just as fast though."
msgstr ""
"改為「較安全」模式的圖形渲染模式。\n"
"此模式將使得介面變慢，但可能解決其他像是奇怪的故障、無法顯示結果等問題。\n"
"此設定不影響分析速度"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"Turns off all animations, this is implied when \"Safe Graphics Mode\" is on."
msgstr "關閉所有動畫。\"安全圖形模式\"下會自動套用此設定"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Already disabled animations because \"Safe Graphics Mode\" is on"
msgstr "因啟動\"安全圖形模式\"，動畫功能已關閉。"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid ""
"If disabled it will not use your operating system's file dialogs but those "
"made by Qt. This might solve some problems on Windows where JASP crashes on "
"pressing \"Browse\"."
msgstr ""
"若不使用此功能，除了Qt以外的其他功能將不會使用你作業系統的檔案對話檔。此設定"
"可能解決Windows使用者按下\"瀏覽鍵\"後JASP程式當掉的問題。"

msgctxt "RecentFiles|"
msgid "Recent Files"
msgstr "最近使用檔案"

msgctxt "ComputedColumnsConstructor|"
msgid "Computed columns code clear(ed)"
msgstr "已清除計算新變數的語法"

msgctxt "ComputedColumnsConstructor|"
msgid "Computed columns code applied"
msgstr "已套用計算新變數之語法"

msgctxt "ComputedColumnsConstructor|"
msgid "Please enter all arguments - see fields marked in red."
msgstr "請輸入所有指令-看紅字區"

msgctxt "ComputedColumnsConstructor|"
msgid "Only one formula per computed column allowed."
msgstr "每個新增之變數僅能有一個公式"

msgctxt "ComputedColumnsConstructor|"
msgid "Welcome to the drag and drop computed column constructor!"
msgstr "歡迎使用拖曳方式新增變數!"

msgctxt "DropTrash|"
msgid "Dump unwanted snippets here; double-click to erase the entire slate"
msgstr "無用的程式片段放在此處; 滑鼠雙擊以刪除整個內容"

msgctxt "FilterConstructor|"
msgid "Filter cleared<br>"
msgstr "篩選條件已清除<b4>"

msgctxt "FilterConstructor|"
msgid "Filter applied<br>"
msgstr "已套用篩選條件<br>"

msgctxt "FilterConstructor|"
msgid "Please enter all arguments - see fields marked in red.<br>"
msgstr "請輸入所有指令，參見紅字標示<br>"

msgctxt "FilterConstructor|"
msgid ""
"Formula does not return a set of logical values, and therefore cannot be "
"used in the filter.<br>"
msgstr "公式無法得到合理的數值，因此無法用於測定過濾條件"

msgctxt "FilterConstructor|"
msgid "Welcome to the drag and drop filter!<br>"
msgstr "歡迎使用拖曳過濾條件!<br>"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Addition"
msgstr "加"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Subtraction"
msgstr "減"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Multiplication"
msgstr "乘"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Division"
msgstr "除"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Power (2^3 returns 8)"
msgstr "指數(2^3 為8)"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Square root"
msgstr "平方根"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Modulo: returns the remainder of a division. 3%2 returns 1"
msgstr "模數：除法的餘數。如3除以2 餘 1"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "returns logicals and can be the root of a filter formula"
msgstr "回傳邏輯判斷與開根號運算結果"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Equality: %1"
msgstr "等同"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Inequality: %1"
msgstr "不同"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Less than: %1"
msgstr "小於: %1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Less than or equal to: %1"
msgstr "小於或等於: %1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Greater than: %1"
msgstr "大於:%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Greater than or equal to: %1"
msgstr "大於或等於:%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "And: %1"
msgstr "和:%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Or: %1"
msgstr "或:%1"

msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "Split: applies filter separately to each subgroup"
msgstr "資料分群：將篩選器分別應用於每個子群中"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelector|"
msgid "not: %1"
msgstr "不是: %1"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Addition"
msgstr "加"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Subtraction"
msgstr "減"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Multiplication"
msgstr "乘"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Division"
msgstr "除"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Power (2^3 returns 8)"
msgstr "指數(2^3為8)"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Square root"
msgstr "平方根"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Modulo: returns the remainder of a division. 3%2 returns 1"
msgstr "模：返回除法的餘數。3%2 傳回 1"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "returns logicals"
msgstr "回傳邏輯"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Equality: %1"
msgstr "相同"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Inequality: %1"
msgstr "不同"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Less than: %1"
msgstr "小於: %1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Less than or equal to: %1"
msgstr "小於或等於: %1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Greater than: %1"
msgstr "大於:%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Greater than or equal to: %1"
msgstr "大於或等於:%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "And: %1"
msgstr "和:%1"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Or: %1"
msgstr "或:%1"

msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Split: applies filter separately to each subgroup"
msgstr "資料分群：將篩選器分別應用於每個子群中"

#, qt-format
msgctxt "OperatorSelectorComputedColumns|"
msgid "Not: %1"
msgstr "非:%1"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "absolute value"
msgstr "絕對值"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "standard deviation"
msgstr "標準差"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "variance"
msgstr "變異數"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "summation"
msgstr "總和"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "product of values"
msgstr "乘積"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "returns minimum of values"
msgstr "取最小值"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "returns maximum of values"
msgstr "取最大值"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "mean"
msgstr "平均數"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "rounds y to n decimals"
msgstr "將y的小數點取n位數"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "returns number of elements in y"
msgstr "回傳y的向量長度"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "median"
msgstr "中位數"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "if-else statement"
msgstr "若-則指令"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Filter Changed"
msgstr "過濾規則已更改"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "There are unapplied changes to your filter; what would you like to do?"
msgstr "您的過濾器有未套用的變更；你想如何處理？"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Switch to the R filter"
msgstr "切換為 R 模式"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Hide rows that were filtered out."
msgstr "隱藏被篩選掉的橫列。"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Show rows that were filtered out."
msgstr "顯示被篩選掉的橫行。"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Apply pass-through filter"
msgstr "執行篩選規則"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Filter applied"
msgstr "已應用篩選器"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Click to apply filter"
msgstr "點擊以套用篩選器"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Filter is already applied"
msgstr "已套用篩選器"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Open Documentation"
msgstr "開啟檔案"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Hide filter"
msgstr "隱藏篩選條件"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Reset all checkmarks on all labels"
msgstr "重置所有標籤上的標記"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Switch to the drag and drop filter"
msgstr "切換為拖放模式"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Reset to default filter"
msgstr "重置預設篩選規則"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Default filter applied"
msgstr "已套用預設篩選器"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Filter is unchanged from default"
msgstr "篩選器與預設值相同"

msgctxt "HelpWindow|"
msgid "JASP Help"
msgstr "JASP 説明文件"

msgctxt "HelpWindow|"
msgid "Search for:"
msgstr "搜尋:"

msgctxt "JagsTableView|"
msgid "Add Data"
msgstr "添加資料"

msgctxt "JagsTableView|"
msgid "Delete Data"
msgstr "刪除資料"

msgctxt "JagsTableView|"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgctxt "JASPDataView|"
msgid "Double click to edit data"
msgstr "按兩下編輯資料"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Hide data"
msgstr "隱藏資料"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Show data"
msgstr "顯示資料"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Resize data/results"
msgstr "調整資料/分析報表大小"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Drag to show data"
msgstr "拖曳以顯示資料"

msgctxt "MainPage|"
msgid "Results"
msgstr "結果"

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "Browse for JASP Module"
msgstr "瀏覽 JASP 模組"

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "Select a JASP Module"
msgstr "選擇JASP 模組"

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "<i>Browse for a JASP Module to see more information here</i>"
msgstr "<i>選擇未安裝 JASP 模組查看相關資訊</i>"

#, qt-format
msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "<i>%1 is not a (correct) JASP Module!</i>"
msgstr "<i> %1 不是（正確的）JASP 模組！</i>"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Install Module"
msgstr "安裝模組"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Install a module"
msgstr "安裝模組"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Install Developer Module"
msgstr "安裝開發中模組"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Installing Developer Module"
msgstr "開發中模組安裝中"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Select a Developer Module"
msgstr "選擇開發中模組"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Install selected developer module"
msgstr "安裝選擇的開發人員模組"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Installing developer module now"
msgstr "安裝開發中模組"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Ready"
msgstr "準備就緒"

#, qt-format
msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Installing: %1\n"
msgstr "安裝： %1\n"

#, qt-format
msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Loading: %1\n"
msgstr "載入中：%1\n"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Loaded and ready for use!"
msgstr "安裝完成且可使用！"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Error occurred!"
msgstr "偵測到錯誤！"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Not ready for use?"
msgstr "尚未可以使用？"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Uninstall module "
msgstr "移除模組 "

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "R in JASP"
msgstr "R指令視窗"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Welcome to R in JASP!"
msgstr "歡迎使用 R！"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Run Code"
msgstr "執行語法"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Pressing Ctrl+Enter or F5 will also run the code"
msgstr "也可按下 Ctrl+Enter 或 F5 來執行語法"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Clear Output"
msgstr "清除報表"

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Cleared..."
msgstr "已清除"

msgctxt "SaveDiscardCancelDialog|"
msgid "Changes were made"
msgstr "已修改"

msgctxt "SaveDiscardCancelDialog|"
msgid "There are unapplied changes; what would you like to do?"
msgstr "有未套用的修改；你想要怎麼做？"

msgctxt "SaveDiscardCancelDialog|"
msgid "Apply"
msgstr "套用"

msgctxt "SaveDiscardCancelDialog|"
msgid "Discard"
msgstr "忽略"

msgctxt "SaveDiscardCancelDialog|"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgctxt "SetSeed|"
msgid "Repeatability"
msgstr "分析可重複"

msgctxt "SetSeed|"
msgid "Set seed:"
msgstr "設置隨機種子"

msgctxt "SimpleTableView|"
msgid "Add Column"
msgstr "增加直行(變數)"

msgctxt "SimpleTableView|"
msgid "Delete Column"
msgstr "删除直行(變數)"

msgctxt "SimpleTableView|"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgctxt "SortMenuButton|"
msgid "Sort the items"
msgstr "排序項目"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Prior"
msgstr "先驗"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Standardized effect size"
msgstr "標準化效果量"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Default"
msgstr "預設"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Cauchy"
msgstr "柯西分配"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "scale"
msgstr "量尺"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Informed"
msgstr "事前已知"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "location:"
msgstr "位置"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "scale:"
msgstr "連續變數"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Normal"
msgstr "常態"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "mean:"
msgstr "平均數"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "std:"
msgstr "標準差"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "t"
msgstr "t"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "df:"
msgstr "自由度:"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Raw effect size (Dienes)"
msgstr "原始效果量(Dienes)"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Uniform"
msgstr "齊一"

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "lower bound:"
msgstr "下界值："

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "upper bound:"
msgstr "上界值："

msgctxt "SubjectivePriors|"
msgid "Half-normal"
msgstr "半常態分配"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Filter"
msgstr "篩選規則"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Value"
msgstr "數值"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Label"
msgstr "標籤"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Move selected labels up"
msgstr "上移選取標籤"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Move selected labels down"
msgstr "下移選取標籤"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Reverse order of all labels"
msgstr "反轉所有標籤順序"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Reset all filter checkmarks for this column"
msgstr "重置此列所有過濾器設定"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Reset all filter checkmarks for all columns"
msgstr "重置所有列的所有過濾器設定"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Close this view"
msgstr "關閉此視窗"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Welcome to JASP"
msgstr "歡迎使用JASP"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "A Fresh Way to Do Statistics: Free, Friendly, and Flexible"
msgstr "一種全新的統計方式：免費、友好、靈活"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Free:"
msgstr "免費:"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Friendly:"
msgstr "友善:"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Flexible:"
msgstr "彈性："

msgctxt "WelcomePage|"
msgid ""
"JASP is an open-source project with structural support from the University "
"of Amsterdam."
msgstr "JASP是一個開源專案，主要由阿姆斯特丹大學所支援。"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid ""
"JASP has an intuitive interface that was designed with the user in mind."
msgstr "JASP有著考量使用者偏好的直觀操作介面。"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid ""
"JASP offers standard analysis procedures in both their classical and "
"Bayesian manifestations."
msgstr "JASP為古典取向與貝氏取向提供標準的分析流程。"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "So open a data file and take JASP for a spin!"
msgstr "打開一個資料檔並試用 JASP！"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid "Click to get latest version"
msgstr "按下此處以獲得最新版本"

msgctxt "WelcomePage|"
msgid ""
"Please keep in mind that this is a preview release and a number of features "
"are still missing.\n"
"\n"
"If JASP doesn’t do all you want today, then check back tomorrow: JASP is "
"being developed at break-neck speed!"
msgstr ""
"請記住，這是一個預覽版本，仍然缺少許多功能。\n"
"\n"
"若今天JASP 沒有完成你想要的功能，請明天再回來看看：JASP 正以驚人的速度開發程"
"式！"

#, qt-format
msgctxt "Analysis|"
msgid "Could not find edit options of plot %1 so plot editing will not work..."
msgstr "找不到繪圖 %1 的編輯選項，故無法使用繪圖編輯功能"

#, qt-format
msgctxt "Analysis|"
msgid ""
"Could not find set edit options of plot %1 so plot editing will not remember "
"anything (if it evens works)..."
msgstr "找不到繪圖 %1 的編輯選項，即使可以進行繪圖編輯，但將無法儲存任何調整"

#, qt-format
msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Control with label '%1' has no name"
msgstr "標籤為“%1”的控制元件沒有名稱"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "A control has no name"
msgstr "控制元件沒有名稱"

#, qt-format
msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "2 controls have the same name: %1"
msgstr "2 個控制元件有相同的名稱：%1"

#, qt-format
msgctxt "AnalysisForm|"
msgid ""
"Component %1 was loaded with the wrong type of value and has been reset to "
"its default value."
msgstr "%1 元件載入錯誤值，已將之重置為預設值。"

#, qt-format
msgctxt "AnalysisForm|"
msgid ""
"These components were loaded with the wrong type of value and have been "
"reset to their default values:%1"
msgstr "這些元件載入了錯誤值，已將之重置為預設值：%1"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid ""
"Many components were loaded with the wrong type of value and have been reset "
"to their default values."
msgstr "這些元件載入了錯誤值，已將之重置為預設值"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "The file probably comes from an older version of JASP."
msgstr "此檔案可能使用舊版本 JASP進行分析。"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid ""
"That means that the results currently displayed do not correspond to the "
"options selected."
msgstr "這表示所顯示的結果無法對應已選的分析選項。"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Refreshing the analysis may change the results."
msgstr "更新分析可能會改變結果報告。"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Table"
msgstr "表"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Plot"
msgstr "圖"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Collection"
msgstr "集合"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Result"
msgstr "結果"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Output"
msgstr "報表"

msgctxt "AnalysisForm|"
msgid "Input"
msgstr "輸入"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Option"
msgstr "選項"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Section"
msgstr "部分"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "CheckBox"
msgstr "核取方塊"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Switch"
msgstr "開關"

#, fuzzy
msgctxt "JASPControl|"
msgid "Entry Field"
msgstr "輸入欄位"

#, fuzzy
msgctxt "JASPControl|"
msgid "Radio Button"
msgstr "單選按鈕"

#, fuzzy
msgctxt "JASPControl|"
msgid "Radio Buttons"
msgstr "單選按鈕"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Variables"
msgstr "變數"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "ComboBox"
msgstr "下拉式組合方塊"

#, fuzzy
msgctxt "JASPControl|"
msgid "Input ListView"
msgstr "輸入清單檢視"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "TableView"
msgstr "表格方式檢視"

#, fuzzy
msgctxt "JASPControl|"
msgid "Slider"
msgstr "滑塊"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "TextArea"
msgstr "文字區"

#, fuzzy
msgctxt "JASPControl|"
msgid "Button"
msgstr "按鈕"

#, fuzzy
msgctxt "JASPControl|"
msgid "Factors Form"
msgstr "因素形式"

#, fuzzy
msgctxt "JASPControl|"
msgid "List of Components"
msgstr "元件清單"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Group Box"
msgstr "組箱"

msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "The value must be "
msgstr "該值必須為 "

#, qt-format
msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "&#8805; %1"
msgstr "&#8805; %1"

#, qt-format
msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "&gt; %1"
msgstr "&gt; %1"

msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid " and "
msgstr " 與 "

#, qt-format
msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "&#8804; %1"
msgstr "&#8804; %1"

#, qt-format
msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "&lt; %1"
msgstr "&lt; %1"

#, fuzzy
msgctxt "JASPDoubleValidator|"
msgid "No validation error"
msgstr "無驗證錯誤"

msgctxt "KnownIssues|"
msgid "Problem loading known issues"
msgstr "載入已知錯誤問題"

msgctxt "AsyncLoader|"
msgid "Loading Data Set"
msgstr "載入資料集"

msgctxt "AsyncLoader|"
msgid "Saving Data Set"
msgstr "存檔資料集"

msgctxt "AsyncLoader|"
msgid "Exporting Result Set"
msgstr "匯出結果集合"

msgctxt "AsyncLoader|"
msgid "Exporting Data Set"
msgstr "匯出資料集"

msgctxt "AsyncLoader|"
msgid "Sync Data Set"
msgstr "同步資料集"

msgctxt "ColumnsModel|"
msgid "The '"
msgstr "此 '"

msgctxt "ColumnsModel|"
msgid "'-column "
msgstr "'-行 "

#, qt-format
msgctxt "FileEvent|"
msgid "Importing Data from %1"
msgstr "從 %1 匯入資料"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Importing SPSS File"
msgstr "匯入 SPSS 資料檔"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Importing SAS File"
msgstr "匯入 SAS 資料檔"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Importing STATA File"
msgstr "匯入 STATA 資料檔"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Loading JASP File"
msgstr "載入 JASP 資料檔"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Loading File"
msgstr "載入檔案中"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Saving JASP File"
msgstr "存檔 JASP 檔案"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Exporting Results"
msgstr "匯出結果報表"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Exporting Data"
msgstr "匯出資料"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Synchronizing Data"
msgstr "同步資料"

msgctxt "FileEvent|"
msgid "Processing File"
msgstr "處理檔案中"

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "The engine crashed while trying to run this analysis..."
msgstr "嘗試進行此分析時當機..."

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "The engine crashed while trying to run the filter..."
msgstr "嘗試套用此篩選器時當機..."

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "The engine crashed while trying to compute this column..."
msgstr "嘗試計算此變數時當機..."

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "The engine crashed while trying to run rscript..."
msgstr "嘗試執行rscript時當機..."

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "Error saving plot"
msgstr "圖形存檔時出錯"

#, qt-format
msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid ""
"Unfortunately the plot could not be saved.\n"
"\n"
"Error message:\n"
"%1\n"
"\n"
"If the problem persists, please report the message above at: https://jasp-"
"stats.org/bug-reports"
msgstr ""
"遺憾的是，無法存檔此圖型。\n"
"\n"
"錯誤資訊：\n"
"%1\n"
"\n"
"如此問題一直出現，請至以下網址報告前述錯誤訊息：https://jasp-stats.org/bug-"
"reports"

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "Error resizing plot"
msgstr "調整圖形大小時出錯"

msgctxt "ColumnTypesModel|"
msgid "Scale"
msgstr "連續"

msgctxt "ColumnTypesModel|"
msgid "Ordinal"
msgstr "次序"

msgctxt "ColumnTypesModel|"
msgid "Nominal"
msgstr "名義"

msgctxt "MessageForwarder|"
msgid "Yes"
msgstr "是"

msgctxt "MessageForwarder|"
msgid "No"
msgstr "否"

msgctxt "MessageForwarder|"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgctxt "MessageForwarder|"
msgid "Save"
msgstr "存檔"

msgctxt "MessageForwarder|"
msgid "Don't Save"
msgstr "不存檔"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Datafile changed"
msgstr "資料檔已更改"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"The datafile that was used by this JASP file was modified. Do you want to "
"reload the analyses with this new data?"
msgstr "此 JASP 檔使用的資料檔被修改。是否要根據新資料更新分析結果？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Version incompatibility"
msgstr "檔案版本不相容"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Your analyses were created in an older version of JASP, to change the PPI of "
"the images they must be refreshed first.\n"
"\n"
"Refresh all analyses?"
msgstr ""
"您的分析結果是基於舊版的JASP ，要更改圖像的 PPI，必須先刷新它們。\n"
"\n"
"刷新所有分析？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"This analysis was created in an older version of JASP, to save the image it "
"must be refreshed first.\n"
"\n"
"Refresh the analysis?"
msgstr ""
"此分析是基於舊版的 JASP ，要存檔圖像，必須先刷新分析。\n"
"\n"
"刷新分析？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Save JASP Image"
msgstr "存檔JASP 圖像"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Portable Network Graphics (*.png);;Portable Document Format (*.pdf);;"
"Encapsulated PostScript (*.eps);;300 dpi Tagged Image File (*.tiff);;"
"PowerPoint (*.pptx);;Scalable Vector Graphics (*.svg)"
msgstr ""
"可攜式網路圖形 (*.png);;可攜式文件格式 (*.pdf);;向量及點陣圖兼容格式 (*."
"eps);;標籤圖檔格式 (*.tiff);;微軟PowerPoint (*.pptx);;可縮放向量圖形 (*.svg)"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"This analysis was created in an older version of JASP, to resize the image "
"it must be refreshed first.\n"
"\n"
"Refresh the analysis?"
msgstr ""
"此分析是基於舊版的 JASP ，要存檔圖像，必須先刷新分析。\n"
"\n"
"刷新分析？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Save File?"
msgstr "需要儲存檔案？"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Save changes to the file %1 before closing?\n"
"\n"
"Your changes will be lost if you don't save them."
msgstr ""
"程式關閉前是否存檔 %1 的變更？ \n"
"\n"
"若不存檔，這些變更將會不見"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "File has changed"
msgstr "檔案已更動"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Unable to open file because:\n"
"%1"
msgstr ""
"無法開啟檔案，原因：\n"
"%1"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Save failed"
msgstr "存檔失敗"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Unable to save file.\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"無法儲存檔案。\n"
"\n"
"%1"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Do you have a GitHub account?"
msgstr "您有 GitHub 帳戶嗎？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"To be able to report the bug you need to have a GitHub account, do you have "
"such an account?"
msgstr "通報錯誤需要使用 GitHub 帳戶，您是否有此帳戶？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Join GitHub"
msgstr "登入 GitHub"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"We will open two pages for you in your webbrowser.\n"
"The second will be the 'Join GitHub' page where you can register for an "
"account with GitHub.\n"
"The first will be a login page that leads to a partly filled bug report "
"after you sign in with your new GitHub account.\n"
"\n"
"Please fill in all missing information there."
msgstr ""
"我們將在您的網絡瀏覽器中為您打開兩個頁面。\n"
"第二個是“加入 GitHub”頁面，您可以該頁面註冊 GitHub 帳戶。\n"
"第一個是登錄頁面，在您使用新的 GitHub 帳戶登錄後，可以在該頁面填寫錯誤報"
"告。\n"
"\n"
"請在此處填寫所有缺失的信息。"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "GitHub couldn't be openend for you"
msgstr "GitHub 無法開啟"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Something went wrong with leading you to GitHub..\n"
"You can still report the bug by going to https://github.com/jasp-stats/jasp-"
"issues/issues"
msgstr ""
"連線GitHub 發生錯誤。\n"
"您可以直接到github討論區 https://github.com/jasp-stats/jasp-issues/issues 提"
"報錯誤"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"JASP has experienced an unexpected internal error:\n"
"%1"
msgstr ""
"發生意外的內部錯誤：\n"
"%1"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"JASP cannot continue and will close.\n"
"\n"
"We would be grateful if you could report this error to the JASP team."
msgstr ""
"程式無法執行，即將將關閉。\n"
"\n"
"如果能向 JASP 開發團隊報告錯誤，我們非常感謝您的協助。"

#, fuzzy
msgctxt "MainWindow|"
msgid "Report"
msgstr "報告"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Exit"
msgstr "關閉"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"JASP was started without associated data file (csv, sav or ods file). But to "
"edit the data, JASP starts a spreadsheet editor based on this file and "
"synchronize the data when the file is saved. Does this data file exist "
"already, or do you want to generate it?"
msgstr ""
"啟動JASP時並未開啟關聯資料檔（csv，sav或ods格式檔案）。為了編輯資料內容，"
"JASP 會啟動預設試算表編輯器，編輯完畢存檔時同步資料。請確認是否有己存資料檔，"
"或建立新資料檔？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"JASP was started with an online data file (csv, sav or ods file). But to "
"edit the data, JASP needs this file on your computer. Does this data file "
"also exist on your computer, or do you want to generate it?"
msgstr ""
"JASP啟動時開啟了網路資料檔（csv，sav或ods文件）。但若要編輯資料，JASP 需要在"
"您的電腦上使用此檔。此資料檔是否也存在於您的電腦上，或者您要產生此資料檔？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"JASP was started with a read-only data file (probably from the examples). "
"But to edit the data, JASP needs to write to the data file. Does the same "
"file also exist on your computer, or do you want to generate it?"
msgstr ""
"JASP啟動時開啟了唯讀資料檔（可能來自範例）。但要編輯資料，JASP 要能入資料檔。"
"您電腦上是否該資料檔，或者您要產生此資料檔？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Start Spreadsheet Editor"
msgstr "啟動試算表編輯器"

#, fuzzy
msgctxt "MainWindow|"
msgid "Generate Data File"
msgstr "生成資料檔"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Find Data File"
msgstr "尋找資料檔"

#, fuzzy
msgctxt "MainWindow|"
msgid "Start Editor"
msgstr "啟動編輯器"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Unable to start the editor : %1. Please check your editor settings in the "
"preference menu."
msgstr "無法啟動編輯器： %1。請在偏好項選單中檢查您的編輯器設置。"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"No default spreadsheet editor for file %1. Use Preferences to set the right "
"editor."
msgstr "檔 %1 沒有預設的試算表編輯器。使用偏好設定選擇正確的編輯器。"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Remove All Analyses"
msgstr "移出所有分析"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Do you really want to remove all analyses?"
msgstr "是否確認要刪除所有分析？"

#, qt-format
msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Loading bundled module %1 failed"
msgstr "載入隨附模組 %1 失敗"

#, qt-format
msgctxt "RibbonModel|"
msgid ""
"Loading of the bundled module %1 failed with the following error:\n"
"\n"
"%2"
msgstr ""
"載入隨附模組 %1 失敗，出現以下錯誤：\n"
"\n"
"%2"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "R (Beta)"
msgstr "R(測試版）"

#, fuzzy
msgctxt "Modules::Upgrader|"
msgid "Error Loading Upgrades"
msgstr "載入升級時出錯"

#, qt-format
msgctxt "Modules::Upgrader|"
msgid "While loading upgrades for %1 an error was encountered: %2"
msgstr "為 %1 載入升級時遇到錯誤：%2"

#, fuzzy
msgctxt "Modules::Upgrader|"
msgid "Upgrades couldn't be read"
msgstr "無法讀取升級"

#, fuzzy
msgctxt "Modules::Upgrader|"
msgid ""
"The necessary upgrades for reading older JASP-files could not be read...\n"
"You can still use JASP and even read (some) older files but some options "
"might not be understood properly and some analyses might fail to load "
"entirely."
msgstr ""
"無法讀取讀取較舊的 JASP 檔所需的升級...\n"
"您仍然可以使用 JASP，甚至可以讀取（某些）較舊的檔，但某些選項可能無法正確理"
"解，並且某些分析可能無法完全載入。"

#, fuzzy
msgctxt "OnlineDataManager|"
msgid "File Changed"
msgstr "檔案已更改"

msgctxt "OnlineDataManager|"
msgid ""
"The online copy of this file has changed since it was opened.\n"
"\n"
"Would you like to override the online file?"
msgstr ""
"此文件的連線副本自打開以來已更改。\n"
"\n"
"是否要覆蓋該副本連線檔？"

#, fuzzy
msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Initiating upload of "
msgstr "開始上傳 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Initiating download of "
msgstr "開始下載 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Initiating making new file "
msgstr "開始建立新檔 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Initiating making new folder "
msgstr "開始建立新資料夾 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Initiating osf action "
msgstr "開始 osf 操作 "

#, fuzzy
msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Upload of "
msgstr "上傳 "

#, fuzzy
msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Download of "
msgstr "下載 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Creating new file "
msgstr "建立新文件 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Creating new folder "
msgstr "建立新文件夾 "

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "Osf action "
msgstr "Osf 操作 "

#, qt-format
msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid "%1 %2 failed because %3"
msgstr "因為 %3 造成%1 %2 失敗"

msgctxt "OnlineDataNodeOSF|"
msgid " in progress"
msgstr " 處理中"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Collapse"
msgstr "當機"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Edit Title"
msgstr "編輯報表標題"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Copy"
msgstr "複製報表"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Copy LaTeX"
msgstr "複製LaTex"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Copy Citations"
msgstr "複製合法引用資訊"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Save Image As"
msgstr "另存圖像為"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Edit Image"
msgstr "編輯統計圖"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Add Note"
msgstr "增加註釋"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Duplicate"
msgstr "複製報表模組"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Remove"
msgstr "移除"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Remove All"
msgstr "全部移除"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Refresh All"
msgstr "全部更新"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Show Dependencies"
msgstr "分析模組輸入提示"

msgctxt "ResultMenuModel|"
msgid "Export Results"
msgstr "匯出報表文件檔"

#, fuzzy
msgctxt "ResultsJsInterface|"
msgid "Results Warning"
msgstr "結果警告"

msgctxt "HelpModel|"
msgid ""
"Coming Soon!\n"
"========\n"
"\n"
"There is currently no help available for this analysis.\n"
"\n"
"Additional documentation will be available in future releases of JASP."
msgstr ""
"即將推出！\n"
"========\n"
"\n"
"目前沒有此分析的説明。\n"
"\n"
"未來的JASP版本將提供說明。"

msgctxt "QObject|"
msgid "valid R code"
msgstr "有效的 R 語法"

#, qt-format
msgctxt "ComboBoxBase|"
msgid "Unknown option %1 in DropDown %2"
msgstr "下拉清單 %1 的未知選項  %2"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Open"
msgstr "開啟"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Save"
msgstr "儲存"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Save As"
msgstr "另存新檔"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Export Results"
msgstr "匯出結果文件檔"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Export Data"
msgstr "匯出資料"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Sync Data"
msgstr "同步資料"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Close"
msgstr "關閉"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "Preferences"
msgstr "設定偏好"

msgctxt "ActionButtons|"
msgid "About"
msgstr "關於"

msgctxt "DataLibraryBreadCrumbsListModel|"
msgid "Categories"
msgstr "主題"

msgctxt "FileMenu|"
msgid "File Types"
msgstr "檔案類型"

msgctxt "FileMenu|"
msgid "Failed to open file from OSF"
msgstr "無法從 OSF 打開檔案"

msgctxt "FileMenu|"
msgid "No associated data file"
msgstr "沒有連結的資料檔"

msgctxt "FileMenu|"
msgid ""
"JASP has no associated data file to be synchronized with.\n"
"Do you want to search for such a data file on your computer?\n"
"NB: You can also set this data file via menu File/Sync Data."
msgstr ""
"沒有能與JASP同步的關聯資料檔。\n"
"需要在本機搜尋資料檔嗎？\n"
"注意：您也可以通過功能選單/同步資料選單設定資料檔。"

msgctxt "FileMenu|"
msgid "Find Data File"
msgstr "尋找資料檔"

msgctxt "FileMenu|"
msgid "Data File"
msgstr "資料檔"

msgctxt "OSF|"
msgid "Username and/or password are not correct. Please try again."
msgstr "使用者名稱或密碼錯誤。請重試。"

msgctxt "OSF|"
msgid "OSF service not available. Please check your internet connection."
msgstr "OSF 服務無法使用。請檢查您的網路連線。"

msgctxt "OSF|"
msgid "Connection Timeout error. Please check your internet connection."
msgstr "連接超時錯誤。請檢查您的網路連線。"

msgctxt "OSF|"
msgid "OSF Error"
msgstr "OSF 錯誤"

msgctxt "OSF|"
msgid "Projects"
msgstr "專案"

msgctxt "OSF|"
msgid ""
"Files cannot be added to the projects list.\n"
"\n"
"To add a new project please use the online OSF services."
msgstr ""
"無法將檔案添加到專案清單中。\n"
"\n"
"要添加新專案，請使用線上OSF服務。"

msgctxt "OSF|"
msgid "Data Providers"
msgstr "資料提供者"

msgctxt "OSF|"
msgid ""
"Files cannot be added to a projects data providers list.\n"
"\n"
"To add a new data provider (eg. google drive) please use the online OSF "
"services."
msgstr ""
"無法將檔案加入專案資料清單中。\n"
"\n"
"要添加新的資料提供位置（如：Google雲端硬碟），請使用線上OSF服務。"

#, qt-format
msgctxt "OSF|"
msgid "Files cannot be added to '%1' for an unknown reason."
msgstr "因未知原因，無法將檔添加到“%1”。"

msgctxt "OSF|"
msgid "File Types"
msgstr "檔案類型"

msgctxt "OSF|"
msgid "Failed to open file from OSF"
msgstr "無法從 OSF 開啟檔案"

msgctxt "OSF|"
msgid "An error occured and the folder could not be created."
msgstr "發生錯誤，無法建立資料夾。"

msgctxt "OSF|"
msgid ""
"A new folder cannot be added to the projects list.<br>To add a new project "
"please use the online OSF services."
msgstr "無法將新資料夾新增至專案清單中。<br>要增加新專案，請使用線上OSF服務。"

msgctxt "OSF|"
msgid ""
"A new folder cannot be added to a projects data providers list.<br>To add a "
"new data provider (eg. google drive) please use the online OSF services."
msgstr ""
"無法新增檔案夾到專案資料提位置清單中。\n"
"\n"
"要添加新的資料提供位置（如：Google雲端硬碟），請使用線上OSF服務。"

#, qt-format
msgctxt "OSF|"
msgid "A new folder cannot be added to '%1' for an unknown reason."
msgstr "由於未知原因，無法新增文件夾到“%1”。"

msgctxt "OSF|"
msgid "Folder"
msgstr "文件夾"

msgctxt "OSF|"
msgid "Login"
msgstr "登入"

msgctxt "OSF|"
msgid "User or password cannot be empty."
msgstr "用戶或密碼不可空白。"

msgctxt "OSF|"
msgid "Entry name cannot be empty."
msgstr "輸入名稱不可空白"

#, qt-format
msgctxt "OSF|"
msgid "%1 name can only contain the following characters A-Z a-z 0-9 _ %2"
msgstr "%1 名稱只能包含以下字元 A-Z a-z 0-9 _ %2"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Recent Files"
msgstr "最近使用的檔案"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Current File"
msgstr "目前檔案"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Computer"
msgstr "電腦"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "OSF"
msgstr "OSF"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Data Library"
msgstr "學習資料館"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Data"
msgstr "資料"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Results"
msgstr "結果報表設定"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Interface"
msgstr "介面設定"

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Advanced"
msgstr "進階設定"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "ListModelCustomContrasts|"
msgid "Contrast %1"
msgstr "對比度 %1"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "ListModelLayersAssigned|"
msgid "Layer %1"
msgstr "層 %1"

#, qt-format
msgctxt "RadioButtonsGroupBase|"
msgid ""
"A RadioButton inside RadioButtonGroup element (name: %1) does not have any "
"name"
msgstr "RadioButtonGroup 元素（名稱：%1）中的按鈕沒有任何名稱"

#, qt-format
msgctxt "RadioButtonsGroupBase|"
msgid "No radio button corresponding to name %1"
msgstr "沒有與名為 %1 對應的按鈕"

#, qt-format
msgctxt "RowControls|"
msgid "A row component in %1 does not have a name"
msgstr "%1 中的橫列元件沒有名稱"

#, qt-format
msgctxt "RowControls|"
msgid "2 row components in %1 have the same name"
msgstr "在%1中有2橫列組件同名"

#, fuzzy
msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "None"
msgstr "無"

#, fuzzy
msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by name"
msgstr "按名稱排序"

msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by name A-Z"
msgstr "按名稱字母A-Z 排序"

msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by name Z-A"
msgstr "按名稱字母 Z-A排序"

#, fuzzy
msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by type"
msgstr "按類型排序"

#, fuzzy
msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by date"
msgstr "按日期排序"

#, fuzzy
msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "Sort by size"
msgstr "按大小排序"

msgctxt "SortMenuModel|"
msgid "SortMenuModel not called with a sortable parent"
msgstr ""

msgctxt "TextAreaBase|"
msgid "Model applied"
msgstr "套用模型"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "The expression did not return a number."
msgstr "計算式未回傳數字"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Integer Field"
msgstr "整數欄位"

#, fuzzy
msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Number Field"
msgstr "數位欄位"

#, fuzzy
msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Percentage Field"
msgstr "百分比欄位"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Integers Field"
msgstr "整數欄位"

#, fuzzy
msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Doubles Field"
msgstr "小數位數"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Add Column Field"
msgstr "增加直行欄位"

msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Add Computed Column Field"
msgstr "增加計算直行欄位"

#, fuzzy
msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Formula Field"
msgstr "公式欄位"

#, fuzzy
msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Formulas Field"
msgstr "公式欄位"

#, fuzzy
msgctxt "TextInputBase|"
msgid "Text Field"
msgstr "文字欄位"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "TextInputBase|"
msgid "The value (%1) must be %2"
msgstr "值 （%1） 必須為 %2"

#, qt-format
msgctxt "VariablesListBase|"
msgid "Source model of %1 must be from a Factor List"
msgstr "%1 的模型來源必須來自因素清單"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "VariablesListBase|"
msgid "Wrong kind of source for VariableList %1"
msgstr "變數清單的來源型態錯誤%1"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "VariablesListBase|"
msgid "No related list found for VariablesList %1"
msgstr "未找到變數清單 %1 的相關清單"

#, qt-format
msgctxt "VariablesListBase|"
msgid "Wrong kind of related list (%1) found for VariablesList %2"
msgstr "變數清單 %2 的相關列表 （%1）錯誤"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "No name given for the source of %1"
msgstr "沒有為 %1 的來源命名"

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "No source given for %1"
msgstr "%1 無來源"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Cannot find component %1 for the source of %2"
msgstr "找不到 %2 源的組件 %1"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Standardizes the variable"
msgstr "將變數標準化"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "returns true if string contains substring at least once"
msgstr "如果字串至少包含一個子字串，則回傳 true值"

msgctxt "FactorsForm|"
msgid "+"
msgstr "+"

msgctxt "FactorsForm|"
msgid "-"
msgstr "-"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "Standardizes the variable"
msgstr "將變數標準化"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "returns true if string contains substring at least once"
msgstr "如果字串至少包含一個子字串，則回傳 true值"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Title"
msgstr "標題"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Specify sequence"
msgstr "軸線刻度設定規則"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "from"
msgstr "最低刻度"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "to"
msgstr "最高刻度"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "steps"
msgstr "刻度單位"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Based on data"
msgstr "依資料數值設定"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Based on ticks"
msgstr "依刻度設定"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Set manually"
msgstr "手動設定"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Lower limit"
msgstr "最小刻度"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Upper limit"
msgstr "最大刻度"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "x-axis"
msgstr "x 軸"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "y-axis"
msgstr "y 軸"

msgctxt "VariablesWindow|"
msgid "Edit the labels here or choose which values should be filtered out."
msgstr "在此處編輯標籤或選擇應濾掉的值。"

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Something went wrong converting columntype, but it is unclear what."
msgstr "轉換變數型時出錯，但不確定原因"

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Failed to convert column to ordinal: values contain decimals."
msgstr "無法將變數轉為次序變數：值包含小數。"

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Failed to convert column to continuous: values contain text."
msgstr "無法將變數轉為連續變數：值包含文字。"

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Failed to convert column to ordinal: values contain text or decimals."
msgstr "無法將變數轉換為次序變數：值包含文字或小數。"

#, fuzzy
msgctxt "LabelModel|"
msgid "Value"
msgstr "值"

#, fuzzy
msgctxt "LabelModel|"
msgid "Label"
msgstr "標籤"

#, qt-format
msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid ""
"Unfortunately the plot could not be edited.\n"
"\n"
"Error message:\n"
"%1\n"
"\n"
"If the problem persists, please report the message above at: https://jasp-"
"stats.org/bug-reports"
msgstr ""
"遺憾的是，無法編輯圖。\n"
"\n"
"錯誤信息：\n"
"%1\n"
"\n"
"如果問題仍然存在，請報告上述消息：https://jasp-stats.org/bug-reports"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModule|"
msgid "Loading upgrades for module %1 failed"
msgstr "無法載入模組 %1 升級"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"An error occured trying to initialize a module from dir %1, the error was: %2"
msgstr "嘗試從目錄%1 初始化模組時發生錯誤，錯誤為：%2"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "An error occured trying to load module %1, the error was: '%2'"
msgstr "嘗試載入模組 %1 時出錯，錯誤為：“%2”"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"Something went wrong removing files for module %1 at path '%2' and the error "
"was: %3"
msgstr "刪除路徑“%2”處的模組 %1 的檔案時出錯，錯誤為：%3"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"The installation of Module %1 failed with the following errormessage:\n"
"%2"
msgstr ""
"模組 %1 安裝失敗，錯誤訊息如下：\n"
"%2"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Cannot install module because %1 does not exist."
msgstr "由於缺乏 %1 ，無法安裝該模組。"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"Cannot install module because it is named '%1' and that name is reserved for "
"installing the development module.\n"
"Change the name (in DESCRIPTION and description.json) and try it again. If "
"you are not the author of this module and do not know how to do this, "
"contact: %2"
msgstr ""
"無法安裝模組，因為其名稱為“%1”，且該名稱保留給安裝開發模組的。\n"
"更改該模組名稱後（在 DESCRIPTION 和 description.json 中）重試。如果您非該模組"
"的作者，並且不知道該如何處理，請聯繫：%2"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Select a folder"
msgstr "選擇文件夾"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"To install a development module you need to select the folder you want to "
"watch and load, you can do this under the filemenu, Preferences->Advanced."
msgstr ""
"要安裝開發模組，您需要選擇所要載入的資料夾，您可在檔案功能表的偏好>進階下執行"
"此操作。"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Problem initializing module"
msgstr "啟動模組時發生問題"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"There was a problem loading the developer module:\n"
"\n"
msgstr ""
"載入開發中模組發生問題：\n"
"\n"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Missing files or folders"
msgstr "缺少檔案或文件夾"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"The selected folder cannot be installed as a developer module because it "
"does not contain all the necessary files and folders."
msgstr "所選資料夾不能安裝為開發人員模組，因為不含所需的檔和資料夾。"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Create a inst/Description.qml file."
msgstr "建立一個 inst/Description.qml 檔。"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Create a R directory containing your analysis code."
msgstr "建立包含分析語法的 R 目錄。"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Create a inst/qml directory containing your optionsforms."
msgstr "建立一個包含您 optionsforms 的 inst/qml 目錄。"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"Create a inst/icons directory containing the icons for your ribbonbuttons."
msgstr "建立一個包含功能區按鈕圖示的 inst/icons 目錄。"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Missing %1"
msgstr "缺少 %1"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"You seem to have removed %1 from your development module directory. Without "
"it your module cannot work, make sure to put it back. For now your old %2 "
"file will be kept."
msgstr ""
"您可能刪除了開發模組目錄中的 %1。您的模組需要%1才能使用，請將其放回原處。目前"
"將先保留舊的%2檔。"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"You seem to have never had a %1 in your development module directory. "
"Without it your module cannot work, make sure to create one. How you "
"installed is a bit of a mystery and thus the development module shall be "
"uninstalled now"
msgstr ""
"開發模組目錄中似乎從未有過 %1。您的模組需要 %1才能使用，請確實建立之。不確定"
"您如何能安裝此模組，您應要卸載開發模組"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "%1 was removed!"
msgstr "%1 已被刪除！"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"You seem to have removed %1 but this file is required for your module to "
"work. The development module is going to be uninstalled now."
msgstr "您似乎已刪除 %1，但您的模組需要此檔才能正常工作。現在將卸載開發模組。"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Missing folder %1"
msgstr "遺失 %1文件夾"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"You seem to have removed the folder %1 from your development module "
"directory. Without it your module cannot work, make sure to put it back. For "
"now your old folder will be kept."
msgstr ""
"疑似 %1文件夾從發展模組目錄中被移除。需要該模組才能執行程式，請將該模組復原，"
"目前先保留舊文件夾。"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"You seem to have never had the folder %1 in your development module "
"directory. Without it your module cannot work, make sure to create one. How "
"you installed is a bit of a mystery and thus the development module shall be "
"uninstalled now"
msgstr ""
"疑似開發模組目錄中從未建置 %1文件夾，需要該檔案夾模組才能執行模組。無法得知開"
"發模組如何安裝，請將之移除。"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Loading module description encountered a problem"
msgstr "載入模組描述時出現問題"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "<i>Could not load the description of the module in archive: '%1'</i>"
msgstr "無法從存檔中加載模組描述檔: '%1'"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"<h3>%1</h3><i>Version %2</i><br><p>%3</p><br><br><i>Created by %4 and "
"maintained by %5.</i><br><i>See website for further details: <a href="
"\"http://%6\">%6</a></i><br>"
msgstr ""
"<h3>%1</h3>版本 %2%3由 [<i></i><br><p></p><br><br><i>X63X] 創建，由 %5 維護。"
"</i><br><i>有關更多詳細資訊，請參閱網站： <a href=“HTTP：//%6”>%6</a></i><br>"

#, qt-format
msgctxt "ListModelTableViewBase|"
msgid "Column number in source is bigger than the number of columns of %1"
msgstr "來源中的行數大於 %1 的行數"

#, qt-format
msgctxt "Modules::Upgrade|"
msgid ""
"Wrong Upgrade being applied, was looking for function '%1' but this upgrade "
"is for: '%2'"
msgstr "使用了錯誤的升級，正在尋找功能“%1”，但此升級適用於：“%2”"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "Modules::Upgrade|"
msgid ""
"Wrong Upgrade being applied, was looking for version '%1' but this upgrade "
"is for: '%2' or lower"
msgstr "應用了錯誤的升級，正在尋找版本“%1”，但此升級適用於：“%2”或更低版本"

#, qt-format
msgctxt "Modules::Upgrade|"
msgid ""
"Aborting upgrade because a loop was detected!\n"
"\n"
"If %1 is taken, eventually it is reached again.\n"
"\n"
"This should definitely not happen, perhaps the module author of '%2' can be "
"of assistance"
msgstr ""
"由於檢測到迴圈而中止升級！\n"
"\n"
"如果採用 %1，仍舊會出現迴圈。\n"
"\n"
"這現象決不該發生，也許“%2”的模組作者可提供協助"

msgctxt "JASPControl|"
msgid "Factor Level List"
msgstr "因素水準列表"

msgctxt "VariablesFormBase|"
msgid "Only 1 Available Variables list can be set in a VariablesForm"
msgstr "VariablesForm中只有一個變數列表可供設定"

msgctxt "VariablesFormBase|"
msgid "There is no Available List in the Variables Form"
msgstr "變數表中沒有可用的列表"

msgctxt "FactorLevelList|"
msgid "Factor"
msgstr "因素"

msgctxt "FactorLevelList|"
msgid "Level"
msgstr "水準"

msgctxt "FactorLevelList|"
msgid "New Factor"
msgstr "新因素"

msgctxt "FactorLevelList|"
msgid "New Level"
msgstr "新水準"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Remember enabled modules"
msgstr "記得啟用的模組"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Use default PAT for Github"
msgstr "使用Github預設的PAT"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid ""
"Either use the bundled GITHUB_PAT or, if available, use the one set in "
"environment variables."
msgstr "使用附隨的GITHUB_PAT, 或使用環境變數中的設定"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Private GITHUB_PAT:"
msgstr "github私人串接金鑰："

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "R, JAGS, or lavaan code:"
msgstr "R, JAGS, 或 lavaan 語法:"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Result & help:"
msgstr "結果與幫助"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Light theme"
msgstr "右方主題"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Dark theme"
msgstr "深色主題"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Preferred language"
msgstr "語言偏好"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Choose language  "
msgstr "選擇語言  "

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Safe graphics mode"
msgstr "安全圖片模式"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Disable animations"
msgstr "停用動畫功能"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Use native file dialogs"
msgstr "使用本機文件對話檔"

msgctxt "ModulesMenu|"
msgid "Select a developer module by clicking here"
msgstr "勾選此處以選擇發展人員模式"

msgctxt "RibbonBar|"
msgid "Show main menu"
msgstr "顯示主選單"

msgctxt "RibbonBar|"
msgid "Show modules menu"
msgstr "顯示模組選單"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "A nice grouping of elements"
msgstr "一組良好的元素組合"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "You can enter an integer here: "
msgstr "您可在此輸入整數： "

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "This is an incredibly useful tooltip right?"
msgstr "這是個非常有用的工具提示吧？"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "The first checkbox"
msgstr "第一個核取方塊"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "The second checkbox"
msgstr "第二個核取方塊"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "The last checkbox"
msgstr "最後一個核取方塊"

msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "Variables"
msgstr "變數"

#, fuzzy
msgctxt "jasp-qml-style-example|"
msgid "Split"
msgstr "分割"

msgctxt "KnownIssues|"
msgid ""
"JASP ran into a problem downloading the known issues for this version, it "
"probably could not connect to the server. Don't worry, JASP will work fine "
"it just might not tell you about a few small known issues."
msgstr ""
"JASP 在下載此版本遇到已知問題，可能是無法連接到伺服器。別擔心，JASP仍會正常運"
"作，只是可能不會告之一些已知的小問題。"

msgctxt "KnownIssues|"
msgid ""
"JASP ran into a problem loading the known issues for this version, this "
"isn't necessarily a problem but if it keeps occuring you could contact the "
"JASP team for assistance."
msgstr ""
"JASP遇到此版本已知的問題。這不一定是嚴重的問題，但若此現象一直出現，你可以聯"
"繫JASP團隊尋求幫助。"

#, qt-format
msgctxt "KnownIssues|"
msgid ""
"JASP ran into a problem ('%1') loading the known issues for this version, "
"this isn't necessarily a problem but if it keeps occuring you could contact "
"the JASP team for assistance."
msgstr ""
"JASP 在載入此版本時遇到已知問題（“%1”），這不一定會造成問題，但這現象若不斷發"
"生，您可聯繫 JASP 團隊尋求協助。"

#, qt-format
msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"No default spreadsheet editor for file %1. Do you want to export the data "
"into a CSV file and start the default spreadsheet editor for this CSV file?"
msgstr ""
"%1 檔沒有預設的試算表編輯器。是否要將數據匯出到 CSV 檔案中，並啟動編輯此 CSV "
"檔案的預設試算表編輯器？"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Generate Data File as CSV"
msgstr "將資料檔轉為CSV欓"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"Initializing module during JASP startup failed, should the module be removed?"
msgstr "在 JASP 啟動期間模組初始化失敗，是否刪除該模組？"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"Initializing module during JASP startup failed with the following message:\n"
"%1\n"
"\n"
"Should the module be removed?"
msgstr ""
"在 JASP 啟動期間初始化模組失敗，並顯示以下訊息：\n"
"%1\n"
"\n"
"是否應該刪除模組？"

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Initializing module %1 failed"
msgstr "初始化模組 %1 失敗"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Module missing"
msgstr "缺少模組"

#, qt-format
msgctxt "RibbonModel|"
msgid ""
"It seems the bundled module %1 wasn't correctly installed, and thus cannot "
"be loaded.\n"
"If you installed this version of JASP via an official installer let the JASP "
"team know."
msgstr ""
"組合模組 %1 似乎未正確安裝，因此無法載入。\n"
"如果您安裝的是JASP的官方安裝程式，請告知 JASP 團隊。"

msgctxt "RibbonModel|"
msgid "Execute R code in a console"
msgstr "在控制台中執行 R 語法"

msgctxt "TableView|"
msgid "Add to the left"
msgstr "增加左側欄位"

msgctxt "TableView|"
msgid "Add to the right"
msgstr "增加右側欄位"

msgctxt "TableView|"
msgid "Delete"
msgstr "刪除欄位"

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "returns the sign of values"
msgstr "顯示數值的正負號"

msgctxt "OSFLogin|"
msgid ""
"<sup>*</sup>OSF account login only, ORCID or institutional login are not "
"supported."
msgstr "<sup>*</sup>只能以OSF帳號登入，不支持ORCID或機構帳號"

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Clear installed modules and packages"
msgstr "清除已安裝的模組和套件"

#, fuzzy
msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "This will erase the 'renv' and 'Modules' folders in the appdata."
msgstr "這將刪除應用程式數據中的「renv」 和「模組」 資料夾。"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Windows workaround"
msgstr "Windows系統特別設定"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Assume CSV is in native encoding when no BOM has been specified"
msgstr "如果資料檔案無 BOM 字元， 採用本機編碼儲存CSV 檔"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "See documentation for more information "
msgstr "請參閱文件以瞭解更多資訊 "

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "User Interface Options"
msgstr "使用者介面選項"

msgctxt "FilterWindow|"
msgid "returns the sign of values"
msgstr "返回數值的正負號"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Label"
msgstr "刻度標籤"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Tick #"
msgstr "勾號 #"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Insert tick left"
msgstr "本欄左側插入刻度"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Insert tick right"
msgstr "本欄右側插入刻度"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Delete tick"
msgstr "刪除鈎號"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Clean user installed modules and pkgs"
msgstr "清除使用者安裝的模組與套件"

msgctxt "MainWindow|"
msgid ""
"Cleaning up your modules and packages will make sure you only use those "
"bundled with JASP. \n"
"\n"
"Make sure to restart JASP afterwards!"
msgstr ""
"清除你安裝的模組與套件，只使用JASP內建的套件。 \n"
"\n"
"修改設定後需重新啟動JASP!"

msgctxt "MainWindow|"
msgid "Clean"
msgstr "清除"

msgctxt "PrefsData|"
msgid "<i>On Linux the default spreadsheet editor is always used.</i>"
msgstr "<i>在Linux上，始終使用預設的試算表編輯器。</i>"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "OK"
msgstr "OK"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "Reset defaults"
msgstr "還原到預設設定"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Show title"
msgstr "顯示題目"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Show axis"
msgstr "顯示座標軸"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Ticks:"
msgstr "刻度:"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Position"
msgstr "位置"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Advanced"
msgstr "進階"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Parse title as R expression"
msgstr "解析為R語法"

msgctxt "PlotEditingAxis|"
msgid "Limits:"
msgstr "限制範圍:"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "Save image as"
msgstr "將影像存成"

#, qt-format
msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid ""
"Unfortunately the plot could not be resized.\n"
"\n"
"Error message:\n"
"%1\n"
"\n"
"If the problem persists, please report the message above at: https://jasp-"
"stats.org/bug-reports"
msgstr ""
"很遺憾，該圖無法調整大小。\n"
"\n"
"錯誤資訊：\n"
"%1\n"
"\n"
"如果問題仍然存在，請報告上述消息：https://jasp-stats.org/bug-reports"

msgctxt "EngineRepresentation|"
msgid "Error editing plot"
msgstr "編輯統計圖有誤"

msgctxt "Application|"
msgid "One time setup for JASP Modules"
msgstr "單次設定JASP 模組"

msgctxt "Application|"
msgid ""
"JASP has been installed from a zip and it needs to recreate certain paths "
"for your analyses to work.\n"
"\n"
"Please be patient and wait for the application to show before attempting to "
"start JASP again."
msgstr ""
"JASP 是從 zip 檔案安裝的，需要重新建立某些路徑才能使用分析。\n"
"\n"
"請耐心等待應用程式顯示，然後嘗試再次啟動 JASP。"

msgctxt "PlotEditor|"
msgid "Open Documentation"
msgstr "開啟檔案"

msgctxt "AboutWindow|"
msgid "Open Source Components"
msgstr "檢視源始碼資訊"

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Help us translate or improve JASP in your language"
msgstr "幫助我們用您的語言翻譯或改進 JASP"

msgctxt "AnalysisFormExpander|"
msgid "Show R Syntax"
msgstr ""

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Logit transform (i.e., the inverse of the standard logit function, or log-"
"odds transform) converts numbers between 0 and 1 to the real line."
msgstr ""

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Inverse logit transform (i.e., the standard logit function) converts numbers "
"on the real line to numbers between 0 and 1."
msgstr ""

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Two-parameter Box-Cox transform (transforms values greater than -shift) to "
"stabilize variance and attempt to make the data more normal distribution-"
"like."
msgstr ""

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid "Inverse two-parameter Box-Cox transform."
msgstr ""

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Two-parameter power transform (transforms values greater than -shift) to "
"stabilize variance and attempt to make the data more normal distribution-"
"like."
msgstr ""

msgctxt "ComputeColumnWindow|"
msgid ""
"Yeo-Johnson transform (transforms any real values) to stabilize variance and "
"attempt to make the data more normal distribution-like."
msgstr ""

msgctxt "EnginesWindow|"
msgid "Engines Overview"
msgstr ""

msgctxt "EnginesWindow|"
msgid "Right and middle mouse button to kill an engine."
msgstr ""

msgctxt "ErrorMessage|"
msgid "Don't show again"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Database"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid ""
"<i>Warning!</i>\n"
"<br><br>\n"
"JASP stores the password to your database in jasp-files, while not directly "
"readable it is easy to extract.\n"
"If you <b>share this file</b> that means the recipients and whoever they "
"share the file with could extract the password with some effort.\n"
"<br><br>\n"
"In case you are trying to connect to a production or even just network-"
"accessible database:\n"
"<br>\n"
"We <b>strongly urge</b> you to make a special user for JASP in your database "
"with as <i>few permissions</i> as needed.\n"
"<br><br>\n"
"For a local or toy database this is probably overkill, but use your own "
"judgement."
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Select database"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "DB driver"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Hostname"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Port"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Name"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Browse"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Username"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Password"
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "Database|"
msgid "Remember me"
msgstr "記得使用者資訊"

msgctxt "Database|"
msgid "Connect to database"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Query"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Execute"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Preview data"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Load into JASP"
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid "Synching interval in minutes: "
msgstr ""

msgctxt "Database|"
msgid ""
"0 means no automatic synching, but you can still synch manually by pressing "
"Ctrl/Cmd+Y"
msgstr ""

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Maximum number of engines: "
msgstr ""

msgctxt "PrefsAdvanced|"
msgid "Show engines"
msgstr ""

msgctxt "PrefsData|"
msgid "Show missing values as: "
msgstr ""

msgctxt "PrefsResults|"
msgid "Use exponent notation"
msgstr ""

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Use Qt's textrendering"
msgstr ""

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "If disabled will switch the textrendering to native."
msgstr ""

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Reporting mode"
msgstr ""

msgctxt "PrefsUI|"
msgid "Whether JASP should run in reporting mode or not."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "MainPage|"
msgid "Hide input options"
msgstr "隱藏輸入選項"

#, fuzzy
msgctxt "MainPage|"
msgid "Show input options"
msgstr "顯示輸入選項"

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "Install"
msgstr ""

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "Press this to install your selected Module"
msgstr ""

msgctxt "ModuleInstaller|"
msgid "Select a JASP Module to install"
msgstr ""

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid ""
"Enter your R code here.\n"
"The data is available unfiltered as 'data'\n"
"and filtered as 'filteredData'.\n"
"You can also paste syntax-mode JASP analyses here."
msgstr ""

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid ""
"Enter your R code here.\n"
"\n"
"You can also paste syntax-mode JASP analyses here."
msgstr ""

msgctxt "RCommanderWindow|"
msgid "Add analysis"
msgstr ""

msgctxt "ColumnsModel|"
msgid "which can be used in numerical comparisons and mathematical operations."
msgstr ""

msgctxt "ColumnsModel|"
msgid ""
"which can only be used in (in)equivalence, greater and lesser than "
"comparisons. Not in mathematical operations as subtraction etc, to do so: "
"try converting to scalar first."
msgstr ""

msgctxt "ColumnsModel|"
msgid ""
"which can only be used in (in)equivalence comparisons. Not in greater/lesser-"
"than comparisons or mathematical operations, to do so: try converting to "
"ordinal or scalar first."
msgstr ""

msgctxt "QObject|"
msgid ""
"JASP thinks it's connected to the database but the QSqlDatabase isn't "
"opened..."
msgstr ""

#, qt-format
msgctxt "QObject|"
msgid "Query failed with: '%1'"
msgstr ""

msgctxt "QObject|"
msgid "Query wasn't a SELECT-like statement and returned nothing."
msgstr ""

msgctxt "QObject|"
msgid "No active result found, maybe there is something wrong with your query?"
msgstr ""

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Database Password"
msgstr ""

#, qt-format
msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "The databaseconnection needs a password for user '%1'"
msgstr ""

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "The databaseconnection needs a password"
msgstr ""

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Connection failed"
msgstr ""

#, qt-format
msgctxt "DataSetPackage|"
msgid ""
"Could not connect to database because of '%1', want to try a different "
"password?"
msgstr ""

msgctxt "DataSetPackage|"
msgid "Could not connect to the database so synchronizing will be disabled."
msgstr ""

#, qt-format
msgctxt "DatabaseImporter|"
msgid ""
"Failed to connect to database %1 at %2 with user %3, last error was: '%4'"
msgstr ""

#, qt-format
msgctxt "Modules::DynamicModule|"
msgid "Loading upgrades gave the following error(s): %1"
msgstr ""

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid "Select an exisiting folder"
msgstr ""

msgctxt "Modules::DynamicModules|"
msgid ""
"To install a development module you need to select and existing folder, you "
"selected '$1' but it doesn't exist."
msgstr ""

msgctxt "Reporter|"
msgid "No datafile"
msgstr ""

msgctxt "Reporter|"
msgid ""
"JASP was started in reporting mode, but the jasp file is not coupled to a "
"datafile.\n"
"This means there can be no updates...\n"
"\n"
"Would you like to continue anyway?"
msgstr ""

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "Choose a database driver..."
msgstr ""

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "IBM DB2"
msgstr ""

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "MySQL Driver"
msgstr ""

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "Oracle Call Interface Driver"
msgstr ""

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "ODBC Driver (includes Microsoft SQL Server)"
msgstr ""

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "PostgreSQL Driver"
msgstr ""

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "SQLite version 3 or above"
msgstr ""

msgctxt "DatabaseFileMenu|"
msgid "Not connected to database!"
msgstr ""

msgctxt "OSF|"
msgid "Unknown error"
msgstr ""

msgctxt "ResourceButtons|"
msgid "Database"
msgstr ""

#, qt-format
msgctxt "FormulaBase|"
msgid "Could not find term %1 in Formula"
msgstr ""

#, qt-format
msgctxt "FormulaBase|"
msgid "Source %1 in Formula not found"
msgstr ""

#, qt-format
msgctxt "FormulaBase|"
msgid "Source %1 in Formula is not a Variables List"
msgstr ""

msgctxt "FormulaSource|"
msgid "No name given in Formula description"
msgstr ""

#, qt-format
msgctxt "FormulaSource|"
msgid "Cannot find item %1 given in Formula description"
msgstr ""

msgctxt "FormulaSource|"
msgid "No source found in Formula randomEffects"
msgstr ""

msgctxt "FormulaSource|"
msgid "randomEffects in Formula can be used only with a ComponentsList item"
msgstr ""

msgctxt "FormulaSource|"
msgid "No source found in Formula"
msgstr ""
